那些九十年代的經典銀幕情侶

奇洛李維斯與雲露娜維達相隔多年，終於在新片《婚禮進行識》（Destination Wedding）再續前緣。回想當年二人憑一九九二年的《吸血殭屍驚情四百年》升格為荷李活經典銀幕情侶，後來曾合作《世紀毒殺網絡》(2006)及《李太的秘密生活》(2009)，私底下二人亦老友鬼鬼，雲露娜就自爆與奇洛一年總會見上一兩次，多年友誼相當難得。其實九十年代愛情片大行其道，造就過的傳奇銀幕情侶又豈止他們？好似以下三對戲裏戲外都擦出過不同火花，有人戲假情真、有人鬧翻，你又記得嗎？

湯漢斯+美琪賴恩
這對銀幕情侶從《跳火山的人》(1990)開始合作，雖然票房口碑皆仆直，但無阻二人再合作《緣份的天空》(1993)，該片終嬴得巨大成功。5年後二人再演另一部愛情經典《網上情緣》(1998)，但隨着兩人升上「神枱」發展越走越遠，未有再合作。直至2015年，湯漢斯為力撐老友美琪，客串她執導的《Ithaca》再做情侶，可惜美琪早因整容而走樣，頗為趕客。

湯告魯斯+妮歌潔曼
湯告魯斯與妮歌潔曼因為合作電影《雷聲四起》(1990)而相識相戀，同年底結婚，婚後一年接拍《大地雄心》(1992)，無論戲裡戲外都是大受歡迎的情侶。直至1999年，夫婦二人齊齊演出偶像寇比力克作品《大開眼戒》(1999)，有指15個月的漫長拍攝及寇比力克的挑剔令二人感情產生巨大磨擦，一年後離婚收場。妮歌事後接受訪問指這十年婚姻一直很痛苦，直斥湯告魯斯在她發現懷孕後仍堅持離婚，令她大受打擊不幸流產，所以離婚後二人絕少往來。